FiveThirtyEight：拜登獲勝機率為創紀錄的87.6%

Leonid Bershidsky
2020年10月19日週一 下午10:06 [GMT+8]·1 分鐘文章
【彭博】-- 根據民意調查分析機構FiveThirtyEight的選舉預測模型，喬·拜登贏得多數選舉人票的機率從10月18日的87.4%升至創紀錄的87.6%，預計他將贏得538張選舉人票中的350張。

該模型估計唐納德·川普的獲勝機率為11.9%，低於10月18日的12.2%根據10月19日的模型，川普贏得普選票的概率為4%，拜登是96%川普的全國民調平均支持率在10月19日達到41.8%，10月18日為41.9%拜登的全國民調平均支持率在10月19日達到52.4%，10月18日為52.3%

Notice: Don’t count the underdog out! Upset wins are surprising but not impossible.

The website for the analysis is at

低過希拉里，大撚鑊

習近平贏了

No higher the Clinton!
THis is for the electoral vote rather than the popular vote.

拍定手先啦咁

最好吹到95%
咁選民就會覺得自己可有可無
唔撚出黎投

成為中國特區機率為創紀錄的87.6%

There are two events that can change the situation:
1. The debate on Thursday.
2. The number of early voters. After Saturday, all states will start the early voting.

After this Sunday, the result will be far more certain.

我登已經夠票

民主黨仲要呃自己幾耐
左膠民調

87% 不能再高

電腦分析

For the record, for the popular vote, Biden has 96% chance to win.

準備好學煲東瓜未

538 夠話 Miami Heat 73% 會贏 NBA champs
咪又係比人炒

知唔知上屆trump贏既機率係幾多？

要100%, 無 100%點贏呀!!
輸左個仔點算呀!!

好似係11%

92 vs 8

The polls and computer analysis have very good records for decades for the US elections.

The polls predicted correctly for the popular votes for the 2016 election, but failed for the electoral votes. The failures are due to two reasons:
(1) The pollsters have NOT made any new polls in the last few days before the election, but there was a late swing to support Trump in these few days.
(2) There were a voting difference between white people who had go to college and those who had not. These difference has never existed in precious election.

In order to correct the second problem, the polls have taken into account the white people who had or had not go to college this year. So the polls should be more accurate this year.

For the first problem. the pollsters MAY make polls even two ot three days before the election.

拜登咁高支持率,我唔去投票都唔會影響大局

個創辦人本身就係民主黨支持者

拜登已夠票

There are record high number of early votings. According to
Voters have cast a total of 31,134,991 ballots in the reporting states.

Last updated: 10/19/2020 11:22 PM Eastern Time

Remarks: Total early voting in 2016 was about 46 millions. Now two weeks before the election, there are already over 31 millions voting. A few states have not yet started the early voting.

Hence, GOP is now a bit worrying and Trump has changed to advice his supporters to vote earlier.

No.
There are some still a lot of voting to come.

創咩紀錄
低過希拉莉喎

China wins

贏硬呀拜登

This is the record for this election so far.

點解普通話 唔洗問啦

拜登已經夠票，未投票嘅可以投川普喇

Not necessary.

Higher chance (except 100%) does not mean must win.
Low chance (except 0%) does not mean must lost.

A key knowledge in probability is that no matter how low the chance to happen is (excpet 0 chance), that thing can still happen.

咁多票，即係贏硬啦

咁d 支持者可以慳番d 腳骨力，休息下

唔洗去投

訓住贏

Biden 已經夠票
中立撚可以投白票

想知而家投左票既人有幾多個% ?

Yahoo News/YouGov poll: The tide turns against Trump as Biden surges to his largest-ever lead among likely voters

I have just got this poll result at :

Summary:
With only two weeks left until Election Day, Joe Biden’s lead over President Trump has widened to 11 percentage points — Biden’s biggest margin among likely voters in any Yahoo News/YouGov poll to date.

The survey, which was conducted from Oct. 16 to 18, shows that a majority of likely voters (51 percent) now say they are voting for the Democratic nominee, while just 40 percent say they are voting for Trump. Biden’s lead, which is identical among registered voters, has grown by 3 points since last week’s Yahoo News/YouGov poll.

There are about 136 millions votes in the 2016 election.

Now, there are about 32 millions early votes (A few states have NOT started the early voting. Some states have not reported the number of early votes). I believe that there willbe more 150 millions votes in this year.

拜登已經夠票 鐘意yeezy 的請投比kanye

下點睇都係Lakers 73%個個

得啦，拜登贏硬都唔差你嗰一票
可以投侵可憐下佢了

拜登必勝

侵粉投票率一定高好多 黨內選個陣侵係壓到性出選 登就輸下輸下咁出選 條友根本無咩人支持佢

純粹憎侵而去投登既人你估百分比有幾多

即係未必去到含淚投既程度 咁你憎侵但唔支持登 唔去投既機率都會高

28.6%

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

The New York Times is just one poll.
The average of the polls gave Clinton a much smaller lead.
You can see all the high quality polls at here:

The average of all high quality pool is much better than any single poll because the total sample size is much larger than that of any single poll.

Furthermore, the method used by FiveThirtyEight is different: It does based on all the major poll data. But it includes the effect of early voting this year because all people (including Trump) believe that more early voting will be good for Biden. Then it runs a computer program to made 40,000 elections. The prediction of FiveThirtyEight is based on this 40,000 elections.

So, Trump wins about 4,800 elections out of these 40,000 elections and Biden wins about 37,200 times.

Remember: the prediction is correct no matter which one actually win the election.

The latest data on this issue:

Just 5 percent of likely voters remain undecided, and a mere 3 percent say there is still “a chance I will change my mind” in the next two weeks. Even worse for Trump is that his supporters appear far more open to flipping than Biden’s, with just 1 percent of Biden voters saying they could still change their minds versus 7 percent of Trump voters.

唔投喇唔投喇，贏硬

連燈撐拜燈

想知呢啲High Quality嘅民調嘅拒答率係幾多？

証明我侵用實力取勝

冇了

You have to read the full poll resuilt because when one do not want to answer, he/she usually just do not answer one of a few question(s) . Usually almost all of them will answer some questions.

For the question on Presidential Vote Intent 2020, some of the polls will put these people as "No sure" For example, you can jump to page 39 of this document to read the poll data on this question:

Usually, more young men refuse to answer, while women and old people are more likely to answer.

New voting data:

With early voting well underway across the country, the percentage of ballots already cast is growing rapidly — and Biden is banking far more votes than Trump. Last week, 17 percent of likely voters said they had already voted; this week, that percentage has more than doubled, to 38 percent. Given the inherent lag of mail balloting and recent nature of most of these votes — 75 percent of early voters say they voted during the past week — such numbers suggest that the early vote tally could soon hit an unprecedented 60 million.

87% 係Jack, 13% 係7， 唔係Jack就係7

藍絲講既沉默大多數啲fd

屌你
呢間野咁撚鳩架咩

有冇人想攬炒埋班白左陷球剷算

又打茅波呢……明明第三場主要講外交，依家個topic又轉

以後免簽去美國

呢個site
上上季去到中段話垃圾利有96%奪英超添啦
最後未又係唔中

其實下下吹到咁勁，會唔會搞到對方告急再動員跟手輸返
乜唔係要扮慘先會多票既咩

諗唔明點解共和黨係控制傳媒方面比民主黨屌打

話左拜登贏緊，可以唔洗去投票了

拎支国pp可長居

準

I forgot to say that no one knows how many voters in U.S. because some states allow a person to register as a voter when he/she come to vote.

So, alll I can say is to guess how many votes this year.

拜登已經夠票

我登大獲 全勝！
呢個勢訓住贏 唔投都贏
邊有得輸

勁, 咁都搵得返

This is the American culture. The Americans want to know the situations clearly.

請轉投侵侵

而家dem根本就係得返一招，就係捉嗰班搖擺人嘅take winner side 心理，做到 民調嘅結果極一面倒...

Xi:為什麼不是100%? 我付了那麼多錢和條件..我要穩贏

The main problem is that even the poll conducted by Fox News shows that Biden has a big lead.

Biden做總統的話，美國即時向中共跪低叩頭

I forgot to say that Fox News is Trump's die hard supporter.

Things can be changed in the next 14 days. But right now, Trump is not looking good.

Sigh... have to prepare for the worst

你拎個高峰出黎做咩

選之前係71.4%
已經好過好多同行

The new poll data says: much fewer Americans will watch the debate on TV than in the past.

So the debate may have fewer influence on the election result.

姐係廢話

我侵威武

留名binc

That's the best knowledge we (human) have. Probability is also the true aspect of Nature.

Probability is not empty words. I can tell you an example: the first atomic clock (atomic clocks are the most accurate clocks we had) is based on probability!

This is the limit God/Nature allowed us to predict the future.
Take this as example: if you throw a fair die, will you spend 1 dollar to bet on an even number (which has 1/2 chance to win) or on 'number 1' (which has 1/6 chance to win)? If you win, you always only get 2 dollars.

民主黨明顯想用民調結果去呃美國人 , 醜聞並不影響拜登

賀錦麗醒啦 , 一句話團隊中有人疑似中左武肺就深潛

的確侵侵上台之後攪到好多既得利益者,為左趕佢落台無所不用其極
希望最終正義勝利
否則台灣好快會冇, 英國落閘,大家做韮菜

88% 我登想唔贏都難

香港冇了

係0.1%都有可能呀，都代表無錯丫嘛
不過錯完一次又一次既野，就會越嚟越低參考價值

Actually, the prediction in the 2016 is not incorrect. Mathematically, the prediction is correct.

It is our psychological mind (rather mathematical knowledge) to say the prediction is wrong: We (human) have got used to certainty for millions of years and we are still very uncomfortable with probability. Even Albert Einstein who has contributed so much to quantum physics opposes quantum mechanics because of the probabilistic nature of quantum mechanics. Despite all the victories of quantum theory, we only know modern quantum theory for 94 years, we still need at leat hundreds of years to change our psychological mind.

If you asked the mathematicians, they will all conclude that the prediction for 2016 election is consistent with the actual result so the prediction is not incorrect.

Things can change a lot in 14 days. We will have a clear idea at least until this Sunday.

扮咩學術包裝姐，
你唔可靠呀、唔準呀，科學貴乎預測，
你用啲人為民調同物理現象比，收皮啦

民調 is even more probabilistic than physical world because 民調 subjects to even more influence factors and is much more complicated.

Furthermore, 民調 is also affected by physical world. For example, Trump hope that large number of his supporters will come out to vote on 3 Nov., and the danger is that 3 Nov may have a very bad weather so that much fewer people will come out to vote. Hence, Trump is also now asking his support to vote earlier. Weather is chaotic (one kind of probability).

The election will be affected by a lot of physical, biological and psychological laws, hence, it is even more probabilistic than a physical system. Human as a biological objects consists of many molecules and each of these molecules are governed by the probablistic quantum mechanics.

I welcome you to point out any concrete mistakes in my post.

到時侵贏咗，個網站可以執柒咗佢

屌 贏撚硬啦

又圍爐?

No, if Trump wins, then the prediction is consistent with the result (unless the prediction says that Trump has 0 chance to win).

Just think about when you say "Football team A has 60% chance to wim a match." You also know that team B may actual win the match.

The problem here is that some people get too emotional about the election.

Just think about last times you say some thing is likely to happen ,and of course, you know very well then it is just more likely to happen and it may not actually happen.

Don't be so emotional.

定啦 侵日日自爆 驚閪
你唔見糟連rally都無埋
諗唔到點會輸

樓主，其實無人話 probability 有問題，
係民調有問題。好喇，你又會問具體有咩問題
最終可能都係得個嘈，等選舉後或者可以有多啲事實浮面再講

仲有shy voters呢

不如問講大話率有幾多先

拍定手先😊

唔搞活動都照贏
可能同淫賤聯一樣每個細區有樁腳箍票

Get the best preparation for the worst outcome

We do NOT know whether high quality 民調 polls have problems. Three things need to be considered when we try to determine whether a poll is good:

(1) A hidden assumption behind all polls.
(2) There are statistical errors in the polls. These are relatively easy to take into account and this is usually included as part of the polling error.
(3) There MAY be systematic errors in the polls. These are very hard to handle and they may or may not be included as part of the polling error.

I will discuss these issues after my dinner.

(1) A hidden assumption behind all polls.

The hidden assumption behind all polls is that all the people will answer the question honestly. This assumption is almost certainly wrong. However, we must make this assumption; otherwise all polls will be rejected. We want to know ahead something about the election before the election day, so we have to conduct polls and hence use this assumption.

This does not mean I will NEVER question the correctness of this assumption. A few years ago, a friend asked me this question, "The Labor Party or the Conservative Party will win the British election? The polls suggested that this would be a very tight election."

My answer was "The British do not answer the questions honestly in the Exit Poll, so the British opinion polls might NOT be indicative." If you want me to use my money bet on that British election, I will follow the results of those poll because that is the best knowledge we have.(even though I question their correctness). The election result is that the Conservative Party win the election in landslide (So, the result actually confirmed what I said about the British opinion polls).

In USA, people has answered the Exit Poll so honestly that the TV stations often declared the election result of a state long before the officials have finished counting the votes.
Furthermore, in previous US elections, the opinion polls have been quite accurate. The opinion polls are quite accurate even in predicting the popular votes of the 2016 election. Although some people said that the polls were wrong in predicting the electoral votes (I will discuss this issue when I discusse the systematic errors later).

Tell me Chris Wallace work in which network

訓喺度都贏

(2) There are standard mathematical methods to handle those statistical errors. So unless there are some careless mistakes in the calculations, all honest polls should be quite reliable. We only need to remember the quoted poll errors when we interpret the result of those polls.

我都記得嗰陣講贏9成

2016一起身返工 開始點票冇幾耐 侵侵已經嬴左
成班閪面喊足全程 然後希拉狗失蹤

(3) Systematic errors are very hard to handle and the pollsters will try to estimate the size of the systematic errors and include these errors into the total poll errors. However, in many cases, we have the systematic errors just because we do not know there are such errors. Hence, in these cases, we have the systematic errors just because of the limit of our knowledge. We should not conclude that the polls have problems because that is beyond our knowledge. The pollsters have tried their best to conduct the polls. An example of this situation is the 2016 election. After the election, people found that the white people who have been in colleges and the while people who have NOT been in colleges had different voting patterns. Since these different voting patterns did not exist in previous elections, all the polls conducted for the 2016 election have not considered this issue and hence they all have a systematic error. If this systematic error has been included, then the predication of the polls is LIKELY to be better. However, even with this systematic error, the predication is not too bad: Trump has a REASONABLY chance to win the election. Since Clinton lost the election, her supporters blame the polls. However, these supporters are driving by their emotions and mis-interpret the poll results (even though a lot of them have enough mathematical knowledge to understand the true meaning of polls.)
This year, all the polls have included the effects of these different polling patterns. So up the now, with the best of our knowledge, these polls do not have any known problems and they represent the best we can do right now.

A lot of election results are declared in US do not need to wait for the final counting of votes (except in cases of very close result) because TV station conducted the Exit Pool.

There are a lot of polls and what you said is jut one of them.

Voters have cast a total of 33,348,064 ballots in the reporting states.
10/20/2020 09:53 AM Eastern Time

RCP National Average:
General Election: Trump vs. Biden
Biden 51.1
Trump 42.5
Biden +8.6

This means that Trump has improved 0.3% in the polls average.

Voters have cast a total of 33,757,084 ballots in the reporting states.
on 10/20/2020 10:22 AM Eastern Time

Voters have cast a total of 37,121,520 ballots in the reporting states.

Biden winnn

New in the polls Tuesday: Race narrows in North Carolina, Florida; voters nationally favor Biden over Trump

A University of North Florida poll narrowly puts Biden up one percentage point over Trump, well within the margin of error.
Trump rose five percent from earlier this month in the same poll. A key base of his — senior voters — is showing up in smaller numbers than in 2016 exit polls. Biden, meanwhile, is struggling Hispanic voters, a key Democratic voting bloc in the previous election.

A poll conducted by Washington Post/ABC News also effectively puts Trump and Biden in range of one another, with Biden only up by one percent.
A small majority of registered voters (51%) in the state disapprove of Trump's presidency, but that number remains slightly lower than national ratings.

Biden up 9% nationally: New York Times

A poll by the New York Times and Siena College finds Biden ahead of Trump, overall, with a margin of 9 points (50 to 41 percent).

With a surge of support from women, people of color, white people with college degrees — as well as white women and older voters, which leaned toward Trump in 2016 — these polls paint Biden in a comfortable position. Trump, however, still maintains a stronghold over white people without college degrees and men.

The poll also found a majority of Americans supported mask wearing (59%), a comprehensive stimulus package (72%), a $2 trillion renewable energy plan (66%) and even a public option for health insurance (66%). However, Americans remain doubtful of vaccines — as a third would likely or definitely not take a vaccine even with FDA approval — and court packing (58%).

This is over 27% of the total votes in Election 2016.

Donald Trump leaves contentious '60 Minute' interview with Lesley Stahl, goes on Twitter attack

not 87.6%.......直頭100% win la

Trump still has a significant chance to win:

This graph is for Biden has 87% chanc to win, Trump has 12% chance to win and 1% chance for draw. Notice the area to the right of the 270 line in the upper graph. This represents the chance Trump will win: it is smaller and not insignificant. So Trump has a small but still reasonable chance to win.

Voters have cast a total of 37,372,827 ballots in the reporting states.

For comparsion, there were 46 millions early voting in 2016.

留名睇美國佬攪死自己國家

影子政府同一套路用兩次

US election 2020: Melania Trump cancels campaign trip with husband over lingering COVID cough

RCP poll average remains stable at:
Biden 51.1
Trump 42.5
Biden +8.6

I do not understand what you try to say.

There is a shadow government in U.K., but there is no shadow government in USA.

Voters have cast a total of 37,904,665 ballots in the reporting states.
On 10/21/2020 01:09 AM Eastern Time

The following statements represent the general opinions of the polling industry on the election 2016.:

If you ask Americans whether they trust the polls, many seem unable to let go of what happened in 2016. Polls taken since then have generally found that a majority of Americans have at least some doubts about what polls say. But as FiveThirtyEight wrote in the run-up to the 2016 election, Donald Trump was always a normal polling error behind Hillary Clinton.

And that’s essentially what happened in 2016: Trump beat his polls by just a few points in just a few states. The presidential polls were, simply, not that off. State-level polling was less accurate, although as editor-in-chief Nate Silver wrote after the election, it was “still within the ‘normal’ range of accuracy.”

So, the prediction of the average of the polls for 2016 election is actually bad and the polls should NOT be considered as a failure.

The failure is NOT in the polls, but it is in the mind of people who have mis-interpret the prediction. For those still remember the statistics they learnt at college: there are two main characteristics to describe a statistical distribution: the mean and the standard deviation. For the current purpose, the standard deviation is roughly the polling error. If one do not consider the polling error (the standard deviation), then he/she will mis-interpret the predication of the average of the polls.

So, the prediction of the average of the polls for 2016 election is actually NOT bad ........

RCP poll average:
General Election: Trump vs. Biden
Biden 51.0
Trump 42.5
Biden +8.5

Trump has improved by 0.1

USA TODAY/Suffolk Poll: Joe Biden leading Donald Trump by 7 points in pivotal Pennsylvania

WASHINGTON — With less than two weeks until the Nov. 3 election, Democratic presidential nominee Joe Biden is leading President Donald Trump by 7 percentage points in the key battleground state of Pennsylvania, according to a new USA TODAY/Suffolk University poll.

Nearly half (49%) of likely Pennsylvania voters said they support Biden, while 42% said they support Trump, the poll released Wednesday found.

Source: